去旅行你地會簽卡定盡量比cash?

cash 就唱個刻已經鎖定左匯價， 係旺角/尖咀找換店唱d rate 都ok

card 就有外地簽帳回贈 但又收返你手續費

你地消費會盡量簽定比cash?

利申 去日本歐洲都係cash 除非last day 駛哂d 錢

依家會用多左 card，起碼一半

其餘就cash for 到埗交通/某d餐廳

大部分用卡，係啲鋪頭仔先用返cash

用銀聯

亞洲用cash，歐洲用卡

用咩卡？ hsbc 儲miles?

為方便定係著數d?

睇去咩地方
亞洲會用cash多啲，因為好多鋪頭唔收卡
歐美就用卡多

銀聯有咩好？手續費平過 visa master ae?
我見有d 大商場 有特別discount

日本用卡係咪冇so?

唔係無so，銀聯應該最抵
但好多地方都無得用卡，費事煩咪用曬cash

歐洲就周圍都有，上次兌左左800歐，結果只係係用locker果陣用左5蚊

方便啲